**新北市板橋區江翠國民小學**（New Taipei City Banqiao District Jiangcui Elementary
School）位於板橋[江子翠地區](../Page/江子翠.md "wikilink")，前身為**板橋公學校江子翠分校**，創立於1919年4月1日。1921年4月獨立為**江子翠公學校**；直到1972年7月才改為現有名稱—台北縣板橋市江翠國民小學。該校於1991年10月完成一公頃的新校地徵收；校地面積達2.2075公頃。新建大樓及學生活動中心分別於1993年及1997年完工啟用。學校現址為新北市板橋區文化路二段413號。\[1\]

## 校史

  - 1919年4月 成立板橋公學校江子翠分校
  - 1921年4月 獨立為江子翠公學校
  - 1941年4月 改稱翠國民學校
  - 1946年2月
    [戰後第一任校長林銀蟾奉派到職](../Page/臺灣戰後時期.md "wikilink")（1946.2--1962.10）
  - 1946年4月 改稱江子翠國民學校
  - 1947年5月 改稱台北縣板橋鎮江翠國小。
  - 1962年11月 林燮熙校長奉派到職（1963.3--1964.10）
  - 1964年10月 徐海勝校長奉派到職（1964.10--1968.9）
  - 1968年9月 王三元校長奉派到職（1968.9--1970.5）
  - 1970年5月 周樹香校長奉派到職（1970.5--1980.8）
  - 1972年7月 改稱台北縣板橋市江翠國民小學
  - 1978年8月 原該校華翠里、港嘴里學區學生劃入莒光國小就讀
  - 1980年8月 林炳炘校長奉派到職(1980.8--1990.8)
  - 1986年8月 原該校福翠、嵐翠、松翠、青翠里（部份）學區學生劃入文聖國小就讀
  - 1990年8月 林秀地校長奉派到職（1990.8--1998.8）
  - 1991年10月 新校地一公頃，完成徵收
  - 1993年4月 新建大樓完工啟用
  - 1994年11月 學生活動中心動工
  - 1997年4月 學生活動中心完工啟用
  - 1998年8月 姚淑慧校長奉派到職
  - 1999年5月 建校八十週年校慶
  - 2002年8月 徐長安校長奉派到職
  - 2009年4月 建校九十週年校慶
  - 2010年2月 忠孝樓拆除

## 外部連結

  - [江翠國民小學網站](http://www.ctes.ntpc.edu.tw/)
  - [江翠國民小學Facebook專頁](https://www.facebook.com/新北市板橋區江翠國民小學-715460752159798/)
  - [江翠國民小學典藏校史館](http://archive.ctes.ntpc.edu.tw/)

[Category:新北市立國民小學](../Category/新北市立國民小學.md "wikilink")
[Category:1919年創建的教育機構](../Category/1919年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  江翠校史 2008年6月15日存取於官方網站:
    <http://www.ctes.ntpc.edu.tw/school/2008/History.htm>